【真．寒流】教育局宣佈幼園小學今停課

本港氣溫急跌，今日多區氣溫均只有攝氏4℃或以下，但今日(周一)絕大多數人都要如常上班上學，教協與教聯會下午先後發出呼籲，要求教育局宣佈幼稚園、小學及特殊學校今日停課。教育局於昨晚決定，所有幼稚園、肢體傷殘兒童學校、智障兒童學校及小學明日停課。

至於中學方面，教育局呼籲家長為學生準備足夠的禦寒衣物。學校亦須加倍留意學生的身體狀況，並考慮暫停戶外活動，以保障學生的身體健康。

教協昨午指，天台文昨日錄得近59年來最低溫，陸續錄得有市民因為嚴寒天氣不適求醫的個案，由於天文台預測周一、二天氣仍然嚴寒，加上絕大部份學校並無暖氣設備應付嚴寒天氣，家長和老師均擔心年幼及有特殊需要的學童未能適應染病及影響其他學童，故呼籲教協為學童健康及公共衞生著想，宣佈今日停課一天，並要因應天文台最新天氣預測，決定周二是否繼續停課。敎協又呼籲停課期間全體老師繼續回校緊守崗位，家長如有需要仍可帶學童返校，交由老師照顧學生。

小花

幾時既old news

幾時停工